+++
title = "Оперативная сводка за 16 сентября 1944 года"
date = 1944-09-16
categories = [
    "Левитан"
]
+++
Выступающий: Ю. Левитан

Событие: Состояние фронта

<figure>
    <figcaption>Cообщение (mp3):</figcaption>
    <audio
        controls
        src="/ww2-radio/assets/16-september-1944.mp3">
            <a href="/ww2-radio/assets/16-september-1944.mp3">
                Download audio
            </a>
    </audio>
</figure>


## Текст
Оперативная сводка за 16 сентября 1944 года

В течение 16 сентября севернее ПРАГИ наши войска совместно с частями 1-й Польской армии с боями заняли населённые пункты КОБЯЛКА, ШАМОЦИН, МАНЬКИ, БЖЕЗИНЫ, ПЕЛЫДОВИЗНА.

В Северной Трансильвании наши войска, действуя совместно с румынскими войсками, с боями заняли более 50 населённых пунктов, в том числе крупные населённые пункты ЧОБОТАКЕ, ХОДАК, ОРОСИ, НАДАША, ДАМЬЕНЫ, ВАРГАЦА, МОШУНЫ, МАЯД, СЕНТ-ЛАСЛА, РОТЕНЫ, железнодорожные станции КИШИНЕШ, ВЭРГАТА, ТОМПА, МАДОРАШ-СЫНЧ, и в северо-восточной части Румынии с боями заняли город ВАТРА-ДОРНЕЙ.

При прочёсывании лесов западнее БАКЭУ войсками 2-го УКРАИНСКОГО фронта взят в плен скрывавшийся в лесу командир 52-го немецкого армейского корпуса генерал пехоты БУШЕНГАГЕН.

16 сентября наши войска вступили в столицу Болгарии город СОФИЮ.

На других участках фронта ? поиски разведчиков; в ряде пунктов шли бои местного значения.

За 15 сентября наши войска на всех фронтах подбили и уничтожили 99 немецких танков. В воздушных боях и огнём зенитной артиллерии сбито 130 самолётов противника.

## Источники 
Аудио
- http://sovmusic.ru/download.php?fname=levita10

Текст
- Сообщения Советского Информбюро: [в 8 т]. — М.: Совинформбюро, 1944 — 1945. (Онлайн доступ - https://history.wikireading.ru/371435)
 
